[動物撚 vs 環保撚] 2人養貓家庭電費逾$1800 原因為每日開超過20個鐘冷氣

港府與中電簽訂的新一份《管制計劃協議》於10月生效，電費即時加價2%，每度電淨電價將由115.4仙增加至117.7仙，由於地租及差餉特別回扣的退款預計於2018年底用盡，故明年起淨電費將會增至118.8仙，增幅達2.9%。雖然在《協議》下，中電的准許回報率由9.99%降至8%，但未來5年的電費將會每年加價，直到2023年的增幅將會較現在多20.7%。有現時正繳交$1,875電費的2人家庭，料10月起新一期帳單將會增加約30多元，在每年加電費的情況下，預計5年後每期需交電費約$2,236，增幅近2成。

記者 李雨夢

鄧肯（化名）正居住於2人家庭約240呎的公屋單位，今期帳單繳交費用為$1,822，扣除上期結轉$53，實際需交電費為$1,875。該單位用電度數為1,513，鄧肯指，現時家裡最消耗電量的電器為冷氣機、抽濕機及空氣清新機，以及長時間使用其餘電器，故用電量龐大，「咁高嘅用電量主要係因為呢半年養咗貓，同埋夏天又濕又熱，所以冷氣機會長開，可能每日超過20個鐘，空氣清新機因為養咗貓先買，每日開超過12個鐘，屋企無洗衣機，但因為手洗完要喺廁所晾乾啲衫，所以又會成日開抽濕機，仲有儲水式熱水爐都係長開，印象中已經3個月無熄過。另外都會成日喺屋企煮飯，電飯煲、微波爐、焗爐、電磁爐都常用，電腦因為工作需要，所以基本上都唔熄」。

鄧肯指，未養貓前每期繳交電費不超過1千元，「養咗貓之後嗰期帳單已經過1千，其實預咗，到過咗$1,500之後就覺得有啲貴，因為仲貴過我住公屋嘅租金，都會開始去諗點樣慳電」。對於環境局向立法會申請87億撥款向每戶發放3千元津貼，鄧肯表示幫助不大，「每個月50蚊，好似拉返勻咁，但呢啲係一次性津貼無乜幫助，反而我比較關心中電加電費個原則係咩」。

環團「350香港」聯絡主任古偉牧替這2人家庭計算未來5年的電費加幅，在用電度數不變的情況下，10月電費加價時下一期帳單為$1,909，即時增加34元，但在明年地租及差餉特別回扣每度1.1仙的退款用盡後，2019年須繳交約$1,926電費，增加約50元。在未來5年電費有增無減的情況下，料2023年每期須交$2,236電費，較現時增幅多近2成，每期多付約360元。然而，由於在新的《協議》下，燃料價將會按過去3個月的實際燃料平均價格，每月作出調整，意味每月交的燃料費都有可能不同。

古偉牧指，由10月起至明年年底，中電的基本電費將由現時每度電94.5仙減至91仙，但由於燃料價將由現時的每度電22仙增至27.8仙，故淨電價仍然會於10月時增至117.7仙，「所以呢2人家庭雖然嚟緊嘅基本電費可能減50蚊，但燃料價加80幾蚊，所以最後電費都係會加咗30幾蚊」。

公屋就唔好搞咁多野啦

養隻畜生但要長期開冷氣俾佢

住公屋養貓

啲連人牙齒敏感用飲筒都要屌嘅環保撚
唔知點睇呢件事呢？

幾時都話公屋撚賤過畜生
自己都養唔掂學人養貓
害撚死d貓

姓賴？唔識開風扇做對流？啲通風窗比雜物擋住開唔到？
唔好整臭養貓個朵啦，人養貓你養貓養到咁on9
利申: 私樓，人屋貓都係佢倍數，夏天電費少過佢

公屋養貓其實有咩問題
電費貴其實係借貓過橋開冷氣自己爽

屋企24小時開住都唔洗千八

公屋不嬲比養貓嫁啦
樓上果幾條友

絕咗育嘅貓可以養

貓係沙漠動物

自己亂鳩咁用電就瀬養貓
屌你老母食屎啦

佢似係對貓敏感先開
唔係開俾隻貓

熱水爐又唔熄，on9

上到公屋算幸福，住劏房真係慘

on9, 完全唔知佢點揀同用電器
我400呎，廳部inverter2匹分體平均每日都開18-20, 另外睡房窗口機每晚至少6, 兩部空氣清新機24x7, 三日開一機衫，三部電腦長開+兩部NAS, 未計有燈長開，仲要用IH爐煮食
夏天最高峰都唔過千, 平均都係8xx, 冬天仲要只係三百左右

畜生比畜生養

書仲撚大鑊，唔夠乾爽唔得，所以一定要開冷氣